湖南漢駕車闖廣場 亂撞斬人9死46傷

2018年09月13日

湖南漢駕車闖廣場
亂撞斬人9死46傷

一輛SUV闖入廣場亂撞人群，不少民眾受傷倒地。

【本報訊】湖南省衡陽市昨晚發生恐怖事件，一部紅色SUV衝入當地一個廣場，撞倒在廣場上散步、跳舞的人群，並且斬人。至昨晚10時半已經造成最少9死46傷，其中3人重傷，自稱患癌的司機，不服之前6次被判監，在廣場上守候個多小時，至人潮漸多時才開車撞人報復社會，事後他已被警方控制。

報道指涉事的是一部紅色SUV，昨晚7時40分高速撞向當地衡東縣濱江廣場上的人群。有目擊者稱，SUV當時時速可能高達100公里，而現場拍攝片段顯示，10多人倒在廣場上，大多數都是中老年人，還能聽到救護車和警車聲，SUV車頭已撞毀，傷者被送到當地醫院搶救。

涉事的紅色SUV事後車頭嚴重損毀。互聯網

陽贊雲

6度被判刑 稱報復社會

內地媒體指，涉嫌行兇的司機名叫陽贊雲（54歲），是當地楊塘河壩的退休員工。據報他昨晚6時許與女朋友在當地文化局吃晚飯後，就開着紅色SUV經過當地老大橋橋底，轉入濱江廣場。他在廣場上等候個多小時，待人群出來散步、跳廣場舞之後，至晚上約7時半，他便開車對着群眾亂撞。

報道又指出，陽贊雲向警方聲稱患有胃癌，之前先後6次犯罪被判刑。早在1992年，陽贊雲涉嫌故意傷害罪，被判監兩年，之後則因販毒罪，2001年判監3年，2005年則因為尋釁滋事被判囚9個月；出獄後，2006年被指涉及失火罪，判監一年、緩刑一年。至2006年他因為失火罪再被判緩刑，2009年他因為敲詐勒索被判監半年。至今年1月，他被指再犯尋釁滋事，再被判監一年半。不過，陽贊雲對警方表示，對於多次被判刑均表示不服，於是產生報復社會心理。

湖南省委省政府領導高度重視事件，官員要求地方即時調派警力處理，同時衡東縣檢察院已派員前往現場，提前介入案件的調查工作。
新浪微博

上一則
上一則
2.2萬名台灣人申請大陸居住證

下一則
下一則
曾任國民黨特使晤江澤民 台清華前校長沈君山病逝

支那人真係好暴戾
真係連非洲人都不如

有無片

廣場舞大媽